<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
  <meta charset="UTF-8" />
  <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0" />
  <title>Interactive Quiz Platform</title>
  <link href="https://fonts.googleapis.com/css2?family=Poppins:wght@300;400;600&display=swap" rel="stylesheet" />
  <link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/font-awesome/6.4.0/css/all.min.css" />
  <style>
    * {
      box-sizing: border-box;
      font-family: 'Poppins', sans-serif;
    }

    body {
      margin: 0;
      padding: 0;
      background: #f5f7fa;
      color: #333;
    }

    header {
      background: #003366;
      color: #fff;
      padding: 1.5rem;
      text-align: center;
      position: relative;
    }

    .container {
      max-width: 1200px;
      margin: 2rem auto;
      padding: 1rem;
    }

    .quiz-category {
      display: grid;
      grid-template-columns: repeat(auto-fit, minmax(200px, 1fr));
      gap: 1.5rem;
    }

    .card {
      background: #fff;
      padding: 1.5rem 1rem;
      border-radius: 10px;
      box-shadow: 0 6px 15px rgba(0,0,0,0.1);
      text-align: center;
      transition: all 0.3s ease;
      cursor: pointer;
    }

    .card:hover {
      transform: translateY(-10px);
      box-shadow: 0 12px 20px rgba(0,0,0,0.15);
    }

    .card i {
      font-size: 3rem;
      margin-bottom: 1rem;
      color: #003366;
    }

    .card h3 {
      font-size: 1.2rem;
      color: #003366;
      margin: 0.5rem 0;
    }

    .card p {
      color: #666;
      font-size: 0.9rem;
      margin: 0;
    }

    .quiz-container {
      display: none;
      background: #fff;
      padding: 2rem;
      border-radius: 10px;
      box-shadow: 0 6px 15px rgba(0,0,0,0.1);
      margin-top: 2rem;
    }

    .quiz-header {
      display: flex;
      justify-content: space-between;
      margin-bottom: 1.5rem;
      padding-bottom: 1rem;
      border-bottom: 1px solid #eee;
    }

    .progress {
      font-weight: 600;
      color: #003366;
    }

    .quiz-question {
      font-size: 1.3rem;
      margin-bottom: 2rem;
      line-height: 1.5;
    }

    .quiz-options {
      display: grid;
      grid-template-columns: 1fr;
      gap: 1rem;
    }

    .quiz-options button {
      display: block;
      width: 100%;
      padding: 1rem;
      margin-bottom: 0;
      border: 2px solid #dbe9f4;
      background-color: #fff;
      border-radius: 8px;
      cursor: pointer;
      font-size: 1rem;
      transition: all 0.3s;
      text-align: left;
    }

    .quiz-options button:hover {
      background-color: #f0f7ff;
      border-color: #b8d3ec;
    }

    .quiz-options button.correct {
      background-color: #d4edda;
      border-color: #c3e6cb;
      color: #155724;
    }

    .quiz-options button.incorrect {
      background-color: #f8d7da;
      border-color: #f5c6cb;
      color: #721c24;
    }

    .result-container {
      text-align: center;
      padding: 2rem;
    }

    .result-score {
      font-size: 2rem;
      font-weight: bold;
      color: #003366;
      margin-bottom: 1rem;
    }

    .result-message {
      font-size: 1.2rem;
      margin-bottom: 2rem;
    }

    .restart-btn {
      background-color: #003366;
      color: white;
      border: none;
      padding: 0.8rem 2rem;
      border-radius: 8px;
      cursor: pointer;
      font-size: 1rem;
      transition: background-color 0.3s;
    }

    .restart-btn:hover {
      background-color: #002244;
    }

    .category-title {
      color: #003366;
      text-align: center;
      margin-bottom: 1.5rem;
    }

    .back-btn {
      position: absolute;
      left: 1.5rem;
      top: 50%;
      transform: translateY(-50%);
      background: none;
      border: none;
      color: white;
      font-size: 1.2rem;
      cursor: pointer;
      display: none;
    }

    @media (max-width: 768px) {
      .quiz-category {
        grid-template-columns: repeat(auto-fit, minmax(150px, 1fr));
        gap: 1rem;
      }
      
      .back-btn {
        position: static;
        transform: none;
        margin-bottom: 1rem;
      }
      
      header {
        padding: 1rem;
        flex-direction: column;
      }
    }
  </style>
</head>
<body>
  <header>
    <button class="back-btn" id="backBtn"><i class="fas fa-arrow-left"></i> Back</button>
    <h1>Explore Quizzes</h1>
    <p>Test your knowledge across 15 categories!</p>
  </header>
  <!-- Image Carousel -->
<div class="carousel" style="text-align:center; margin-bottom: 2rem;">
  <h2>Image Carousel</h2>
  <img id="carouselImage" src="https://picsum.photos/id/1015/600/300" alt="Carousel Image" style="border-radius:10px; width:100%; max-width:600px;">
  <br>
  <button onclick="prevImage()">Previous</button>
  <button onclick="nextImage()">Next</button>
</div>

<!-- Joke API -->
<div class="api-section" style="text-align:center; background:#e8f4fc; padding:1rem; border-radius:10px; margin-bottom:2rem;">
  <h2>Random Joke Generator</h2>
  <button onclick="fetchJoke()">Get a Joke</button>
  <p id="jokeDisplay">Click the button to get a joke!</p>
</div>

  <div class="container">
    <div class="quiz-category" id="quizCategories"></div>

    <div class="quiz-container" id="quizBox">
      <div class="quiz-header">
        <div class="progress" id="progress">Question 1 of 10</div>
        <div class="score" id="score">Score: 0</div>
      </div>
      <h2 class="category-title" id="categoryTitle"></h2>
      <div class="quiz-question" id="question"></div>
      <div class="quiz-options" id="options"></div>
      <div class="result-container" id="resultContainer" style="display: none;">
        <div class="result-score" id="resultScore"></div>
        <div class="result-message" id="resultMessage"></div>
        <button class="restart-btn" id="restartBtn">Take Another Quiz</button>
      </div>
    </div>
  </div>

  <script>
    // Category data with icons and question counts
    const categories = [
      { name: "Science", icon: "fa-flask", questions: 10 },
      { name: "History", icon: "fa-landmark", questions: 10 },
      { name: "Geography", icon: "fa-globe-americas", questions: 10 },
      { name: "Mathematics", icon: "fa-square-root-alt", questions: 10 },
      { name: "Literature", icon: "fa-book-open", questions: 10 },
      { name: "Sports", icon: "fa-running", questions: 10 },
      { name: "Technology", icon: "fa-laptop-code", questions: 10 },
      { name: "Art", icon: "fa-palette", questions: 10 },
      { name: "Politics", icon: "fa-landmark-dome", questions: 10 },
      { name: "Movies", icon: "fa-film", questions: 10 },
      { name: "Music", icon: "fa-music", questions: 10 },
      { name: "Economics", icon: "fa-chart-line", questions: 10 },
      { name: "Biology", icon: "fa-dna", questions: 10 },
      { name: "Physics", icon: "fa-atom", questions: 10 },
      { name: "Space", icon: "fa-rocket", questions: 10 }
    ];

    // Comprehensive quiz data for each category
    const quizData = {
      science: [
        {
          question: "What is the chemical symbol for gold?",
          options: ["Au", "Ag", "Fe", "Hg"],
          answer: "Au"
        },
        {
          question: "What is the hardest natural substance on Earth?",
          options: ["Gold", "Iron", "Diamond", "Quartz"],
          answer: "Diamond"
        },
        {
          question: "Which gas is most abundant in Earth's atmosphere?",
          options: ["Oxygen", "Carbon Dioxide", "Nitrogen", "Hydrogen"],
          answer: "Nitrogen"
        },
        {
          question: "What is the pH value of pure water?",
          options: ["5", "7", "8", "10"],
          answer: "7"
        },
        {
          question: "Which scientist proposed the theory of relativity?",
          options: ["Isaac Newton", "Albert Einstein", "Galileo Galilei", "Stephen Hawking"],
          answer: "Albert Einstein"
        },
        {
          question: "What is the unit of electrical resistance?",
          options: ["Volt", "Ampere", "Ohm", "Watt"],
          answer: "Ohm"
        },
        {
          question: "Which element has the atomic number 1?",
          options: ["Helium", "Hydrogen", "Oxygen", "Carbon"],
          answer: "Hydrogen"
        },
        {
          question: "What is the speed of light in a vacuum?",
          options: ["300,000 km/s", "150,000 km/s", "450,000 km/s", "600,000 km/s"],
          answer: "300,000 km/s"
        },
        {
          question: "Which planet is known as the Red Planet?",
          options: ["Venus", "Mars", "Jupiter", "Saturn"],
          answer: "Mars"
        },
        {
          question: "What is the main component of the Sun?",
          options: ["Liquid lava", "Hydrogen gas", "Oxygen gas", "Rocky material"],
          answer: "Hydrogen gas"
        }
      ],
      history: [
        {
          question: "In which year did World War II end?",
          options: ["1943", "1945", "1947", "1950"],
          answer: "1945"
        },
        {
          question: "Who was the first President of the United States?",
          options: ["Thomas Jefferson", "Abraham Lincoln", "George Washington", "John Adams"],
          answer: "George Washington"
        },
        {
          question: "The ancient Egyptian civilization developed along which river?",
          options: ["Tigris", "Euphrates", "Nile", "Indus"],
          answer: "Nile"
        },
        {
          question: "Which empire was ruled by Julius Caesar?",
          options: ["Greek", "Roman", "Persian", "Ottoman"],
          answer: "Roman"
        },
        {
          question: "The Industrial Revolution began in which country?",
          options: ["France", "Germany", "United States", "Great Britain"],
          answer: "Great Britain"
        },
        {
          question: "Who wrote the 'I Have a Dream' speech?",
          options: ["Malcolm X", "Martin Luther King Jr.", "Rosa Parks", "Frederick Douglass"],
          answer: "Martin Luther King Jr."
        },
        {
          question: "The Magna Carta was signed in which year?",
          options: ["1066", "1215", "1492", "1776"],
          answer: "1215"
        },
        {
          question: "Which ancient civilization built the Machu Picchu complex?",
          options: ["Aztec", "Maya", "Inca", "Olmec"],
          answer: "Inca"
        },
        {
          question: "The Renaissance began in which country?",
          options: ["France", "Germany", "Italy", "Spain"],
          answer: "Italy"
        },
        {
          question: "Who was the first woman to win a Nobel Prize?",
          options: ["Marie Curie", "Mother Teresa", "Rosalind Franklin", "Jane Addams"],
          answer: "Marie Curie"
        }
      ],
      geography: [
        {
          question: "What is the largest ocean on Earth?",
          options: ["Atlantic", "Indian", "Arctic", "Pacific"],
          answer: "Pacific"
        },
        {
          question: "Which country has the most natural lakes?",
          options: ["Canada", "Russia", "USA", "Brazil"],
          answer: "Canada"
        },
        {
          question: "What is the capital of Australia?",
          options: ["Sydney", "Melbourne", "Canberra", "Perth"],
          answer: "Canberra"
        },
        {
          question: "Which desert is the largest in the world?",
          options: ["Sahara", "Arabian", "Gobi", "Kalahari"],
          answer: "Sahara"
        },
        {
          question: "Mount Everest is located in which mountain range?",
          options: ["Andes", "Rockies", "Himalayas", "Alps"],
          answer: "Himalayas"
        },
        {
          question: "Which river runs through Baghdad?",
          options: ["Nile", "Tigris", "Euphrates", "Jordan"],
          answer: "Tigris"
        },
        {
          question: "What is the smallest country in the world?",
          options: ["Monaco", "Vatican City", "San Marino", "Liechtenstein"],
          answer: "Vatican City"
        },
        {
          question: "Which continent contains the most countries?",
          options: ["Asia", "Africa", "Europe", "North America"],
          answer: "Africa"
        },
        {
          question: "The Amazon rainforest is primarily located in which country?",
          options: ["Colombia", "Peru", "Brazil", "Venezuela"],
          answer: "Brazil"
        },
        {
          question: "Which of these countries is landlocked?",
          options: ["Vietnam", "Laos", "Thailand", "Philippines"],
          answer: "Laos"
        }
      ],
      mathematics: [
        {
          question: "What is the value of π (pi) rounded to two decimal places?",
          options: ["3.14", "3.16", "3.12", "3.18"],
          answer: "3.14"
        },
        {
          question: "In a right-angled triangle, what is the side opposite the right angle called?",
          options: ["Adjacent", "Opposite", "Hypotenuse", "Perpendicular"],
          answer: "Hypotenuse"
        },
        {
          question: "What is the next number in the Fibonacci sequence: 0, 1, 1, 2, 3, 5, 8, 13, ...?",
          options: ["18", "21", "20", "19"],
          answer: "21"
        },
        {
          question: "What is the area of a circle with radius 5 units?",
          options: ["10π", "25π", "50π", "100π"],
          answer: "25π"
        },
        {
          question: "How many sides does a hexagon have?",
          options: ["4", "5", "6", "7"],
          answer: "6"
        },
        {
          question: "What is the square root of 144?",
          options: ["11", "12", "13", "14"],
          answer: "12"
        },
        {
          question: "In the equation y = mx + b, what does 'm' represent?",
          options: ["Y-intercept", "Slope", "X-intercept", "Constant"],
          answer: "Slope"
        },
        {
          question: "What is the sum of the angles in a triangle?",
          options: ["90°", "180°", "270°", "360°"],
          answer: "180°"
        },
        {
          question: "Which of these is a prime number?",
          options: ["9", "15", "21", "17"],
          answer: "17"
        },
        {
          question: "What is 2 to the power of 10?",
          options: ["100", "512", "1024", "2048"],
          answer: "1024"
        }
      ],
      literature: [
        {
          question: "Who wrote 'Romeo and Juliet'?",
          options: ["Charles Dickens", "William Shakespeare", "Jane Austen", "Mark Twain"],
          answer: "William Shakespeare"
        },
        {
          question: "Which novel begins with the line 'It was the best of times, it was the worst of times'?",
          options: ["Moby Dick", "A Tale of Two Cities", "Pride and Prejudice", "1984"],
          answer: "A Tale of Two Cities"
        },
        {
          question: "Who is the author of 'To Kill a Mockingbird'?",
          options: ["Harper Lee", "Truman Capote", "J.D. Salinger", "F. Scott Fitzgerald"],
          answer: "Harper Lee"
        },
        {
          question: "Which of these is NOT a Shakespeare play?",
          options: ["Macbeth", "Hamlet", "The Tempest", "The Great Gatsby"],
          answer: "The Great Gatsby"
        },
        {
          question: "Who wrote 'The Odyssey'?",
          options: ["Virgil", "Homer", "Plato", "Sophocles"],
          answer: "Homer"
        },
        {
          question: "Which dystopian novel features 'Big Brother'?",
          options: ["Brave New World", "Fahrenheit 451", "1984", "Animal Farm"],
          answer: "1984"
        },
        {
          question: "Who is the protagonist of 'The Catcher in the Rye'?",
          options: ["Holden Caulfield", "Jay Gatsby", "Atticus Finch", "Huckleberry Finn"],
          answer: "Holden Caulfield"
        },
        {
          question: "Which poet wrote 'The Raven'?",
          options: ["Walt Whitman", "Emily Dickinson", "Robert Frost", "Edgar Allan Poe"],
          answer: "Edgar Allan Poe"
        },
        {
          question: "What is the name of the wizarding school in Harry Potter?",
          options: ["Hogwarts", "Beauxbatons", "Durmstrang", "Ilvermorny"],
          answer: "Hogwarts"
        },
        {
          question: "Who wrote 'Pride and Prejudice'?",
          options: ["Charlotte Brontë", "Emily Brontë", "Jane Austen", "George Eliot"],
          answer: "Jane Austen"
        }
      ],
      sports: [
        {
          question: "Which country won the FIFA World Cup in 2018?",
          options: ["Germany", "Brazil", "France", "Argentina"],
          answer: "France"
        },
        {
          question: "In tennis, what is a zero score called?",
          options: ["Nil", "Love", "Zero", "Blank"],
          answer: "Love"
        },
        {
          question: "How many players are on a baseball team's roster during a game?",
          options: ["9", "10", "11", "12"],
          answer: "9"
        },
        {
          question: "Which athlete has won the most Olympic gold medals?",
          options: ["Usain Bolt", "Michael Phelps", "Carl Lewis", "Larisa Latynina"],
          answer: "Michael Phelps"
        },
        {
          question: "In which sport would you perform a slam dunk?",
          options: ["Volleyball", "Basketball", "Tennis", "Badminton"],
          answer: "Basketball"
        },
        {
          question: "Which country invented the sport of cricket?",
          options: ["Australia", "India", "England", "South Africa"],
          answer: "England"
        },
        {
          question: "What is the distance of a marathon in miles?",
          options: ["22.5", "24.2", "26.2", "28.5"],
          answer: "26.2"
        },
        {
          question: "Which Grand Slam tennis tournament is played on clay courts?",
          options: ["Wimbledon", "US Open", "Australian Open", "French Open"],
          answer: "French Open"
        },
        {
          question: "In golf, what is the term for scoring one under par on a hole?",
          options: ["Eagle", "Birdie", "Bogey", "Albatross"],
          answer: "Birdie"
        },
        {
          question: "Which country hosted the 2016 Summer Olympics?",
          options: ["Japan", "Brazil", "China", "Russia"],
          answer: "Brazil"
        }
      ],
      technology: [
        {
          question: "What does 'HTTP' stand for?",
          options: ["HyperText Transfer Protocol", "High Transfer Text Protocol", "Hyper Transfer Text Protocol", "High Text Transfer Protocol"],
          answer: "HyperText Transfer Protocol"
        },
        {
          question: "Which company developed the Android operating system?",
          options: ["Apple", "Microsoft", "Google", "Samsung"],
          answer: "Google"
        },
        {
          question: "What is the name of the first electronic general-purpose computer?",
          options: ["ENIAC", "UNIVAC", "Colossus", "IBM 701"],
          answer: "ENIAC"
        },
        {
          question: "Which programming language was created by Guido van Rossum?",
          options: ["Java", "Python", "C++", "JavaScript"],
          answer: "Python"
        },
        {
          question: "What does 'CPU' stand for?",
          options: ["Central Processing Unit", "Computer Processing Unit", "Central Processor Unit", "Computer Processor Unit"],
          answer: "Central Processing Unit"
        },
        {
          question: "Which of these is NOT a search engine?",
          options: ["Google", "Bing", "Yahoo", "Facebook"],
          answer: "Facebook"
        },
        {
          question: "What year was the first iPhone released?",
          options: ["2005", "2007", "2009", "2011"],
          answer: "2007"
        },
        {
          question: "Which company created the JavaScript programming language?",
          options: ["Microsoft", "Netscape", "Sun Microsystems", "Apple"],
          answer: "Netscape"
        },
        {
          question: "What does 'VPN' stand for?",
          options: ["Virtual Private Network", "Verified Private Network", "Virtual Public Network", "Verified Public Network"],
          answer: "Virtual Private Network"
        },
        {
          question: "Which of these is a relational database management system?",
          options: ["MongoDB", "MySQL", "Redis", "Elasticsearch"],
          answer: "MySQL"
        }
      ],
      art: [
        {
          question: "Who painted the Mona Lisa?",
          options: ["Vincent van Gogh", "Pablo Picasso", "Leonardo da Vinci", "Michelangelo"],
          answer: "Leonardo da Vinci"
        },
        {
          question: "Which art movement is Salvador Dalí associated with?",
          options: ["Impressionism", "Surrealism", "Cubism", "Expressionism"],
          answer: "Surrealism"
        },
        {
          question: "What is the primary color that is NOT one of the primary colors of light?",
          options: ["Red", "Green", "Blue", "Yellow"],
          answer: "Yellow"
        },
        {
          question: "Which artist cut off part of his own ear?",
          options: ["Pablo Picasso", "Claude Monet", "Vincent van Gogh", "Edvard Munch"],
          answer: "Vincent van Gogh"
        },
        {
          question: "What is the name of the painting featuring a melting clock?",
          options: ["The Scream", "The Persistence of Memory", "Starry Night", "Guernica"],
          answer: "The Persistence of Memory"
        },
        {
          question: "Which of these is NOT a sculpture by Michelangelo?",
          options: ["David", "Pieta", "The Thinker", "Moses"],
          answer: "The Thinker"
        },
        {
          question: "What art form involves folding paper?",
          options: ["Origami", "Calligraphy", "Decoupage", "Quilling"],
          answer: "Origami"
        },
        {
          question: "Which museum is home to 'The Starry Night' by Van Gogh?",
          options: ["The Louvre", "The MET", "MOMA", "Tate Modern"],
          answer: "MOMA"
        },
        {
          question: "Who painted 'The Birth of Venus'?",
          options: ["Raphael", "Titian", "Botticelli", "Caravaggio"],
          answer: "Botticelli"
        },
        {
          question: "What is the name of the Japanese woodblock printing technique?",
          options: ["Sumi-e", "Ukiyo-e", "Ikebana", "Kintsugi"],
          answer: "Ukiyo-e"
        }
      ],
      politics: [
        {
          question: "How many members are there in the U.S. Supreme Court?",
          options: ["7", "9", "11", "13"],
          answer: "9"
        },
        {
          question: "Which country has the largest democracy in the world?",
          options: ["United States", "India", "Indonesia", "Brazil"],
          answer: "India"
        },
        {
          question: "Who was the first female Prime Minister of the UK?",
          options: ["Theresa May", "Margaret Thatcher", "Angela Merkel", "Indira Gandhi"],
          answer: "Margaret Thatcher"
        },
        {
          question: "What is the capital of the European Union?",
          options: ["Paris", "Berlin", "Brussels", "Strasbourg"],
          answer: "Brussels"
        },
        {
          question: "Which U.S. president served the shortest term?",
          options: ["William Henry Harrison", "James A. Garfield", "Zachary Taylor", "Warren G. Harding"],
          answer: "William Henry Harrison"
        },
        {
          question: "What is the upper house of the UK Parliament called?",
          options: ["House of Commons", "House of Lords", "Senate", "Congress"],
          answer: "House of Lords"
        },
        {
          question: "Which country has a political system known as 'apartheid' until the 1990s?",
          options: ["Zimbabwe", "South Africa", "Namibia", "Angola"],
          answer: "South Africa"
        },
        {
          question: "Who was the first Secretary-General of the United Nations?",
          options: ["Dag Hammarskjöld", "Trygve Lie", "U Thant", "Kurt Waldheim"],
          answer: "Trygve Lie"
        },
        {
          question: "Which document begins with 'We the People'?",
          options: ["Declaration of Independence", "U.S. Constitution", "Magna Carta", "Bill of Rights"],
          answer: "U.S. Constitution"
        },
        {
          question: "What is the official residence of the U.S. President called?",
          options: ["The White House", "The Capitol", "The Pentagon", "The Lincoln Memorial"],
          answer: "The White House"
        }
      ],
      movies: [
        {
          question: "Which movie won the first Academy Award for Best Picture?",
          options: ["Wings", "Sunrise", "The Jazz Singer", "Metropolis"],
          answer: "Wings"
        },
        {
          question: "Who directed 'The Godfather'?",
          options: ["Martin Scorsese", "Francis Ford Coppola", "Steven Spielberg", "Alfred Hitchcock"],
          answer: "Francis Ford Coppola"
        },
        {
          question: "Which actor has won the most Oscars for Best Actor?",
          options: ["Jack Nicholson", "Daniel Day-Lewis", "Tom Hanks", "Marlon Brando"],
          answer: "Daniel Day-Lewis"
        },
        {
          question: "What was the first feature-length animated movie?",
          options: ["Snow White and the Seven Dwarfs", "Fantasia", "Bambi", "Pinocchio"],
          answer: "Snow White and the Seven Dwarfs"
        },
        {
          question: "Which movie features the quote 'Here's looking at you, kid'?",
          options: ["Gone with the Wind", "Casablanca", "The Maltese Falcon", "Citizen Kane"],
          answer: "Casablanca"
        },
        {
          question: "Who composed the music for 'Star Wars'?",
          options: ["John Williams", "Hans Zimmer", "Ennio Morricone", "James Horner"],
          answer: "John Williams"
        },
        {
          question: "Which movie was the first to gross over $1 billion worldwide?",
          options: ["Titanic", "Jurassic Park", "The Lion King", "Avatar"],
          answer: "Titanic"
        },
        {
          question: "What is the highest-grossing film of all time (as of 2023)?",
          options: ["Avatar", "Avengers: Endgame", "Titanic", "Star Wars: The Force Awakens"],
          answer: "Avatar"
        },
        {
          question: "Which actress has won the most Oscars?",
          options: ["Meryl Streep", "Katharine Hepburn", "Ingrid Bergman", "Bette Davis"],
          answer: "Katharine Hepburn"
        },
        {
          question: "What was the first movie in the Marvel Cinematic Universe?",
          options: ["Iron Man", "The Incredible Hulk", "Thor", "Captain America: The First Avenger"],
          answer: "Iron Man"
        }
      ],
      music: [
        {
          question: "Who is known as the 'King of Pop'?",
          options: ["Elvis Presley", "Michael Jackson", "Prince", "Justin Timberlake"],
          answer: "Michael Jackson"
        },
        {
          question: "Which band released the album 'The Dark Side of the Moon'?",
          options: ["The Beatles", "Led Zeppelin", "Pink Floyd", "The Rolling Stones"],
          answer: "Pink Floyd"
        },
        {
          question: "How many strings does a standard violin have?",
          options: ["3", "4", "5", "6"],
          answer: "4"
        },
        {
          question: "Who composed 'The Four Seasons'?",
          options: ["Mozart", "Beethoven", "Vivaldi", "Bach"],
          answer: "Vivaldi"
        },
        {
          question: "Which instrument does Yo-Yo Ma famously play?",
          options: ["Violin", "Cello", "Piano", "Flute"],
          answer: "Cello"
        },
        {
          question: "What is the highest female singing voice?",
          options: ["Alto", "Mezzo-soprano", "Soprano", "Contralto"],
          answer: "Soprano"
        },
        {
          question: "Which musical interval is known as 'The Devil's Interval'?",
          options: ["Major third", "Perfect fifth", "Tritone", "Octave"],
          answer: "Tritone"
        },
        {
          question: "Who wrote the opera 'The Magic Flute'?",
          options: ["Beethoven", "Mozart", "Wagner", "Verdi"],
          answer: "Mozart"
        },
        {
          question: "Which of these is NOT a brass instrument?",
          options: ["Trumpet", "Trombone", "French horn", "Clarinet"],
          answer: "Clarinet"
        },
        {
          question: "What year did Elvis Presley die?",
          options: ["1967", "1977", "1987", "1997"],
          answer: "1977"
        }
      ],
      economics: [
        {
          question: "What does GDP stand for?",
          options: ["Gross Domestic Product", "General Domestic Production", "Gross Development Product", "General Development Production"],
          answer: "Gross Domestic Product"
        },
        {
          question: "Which economist wrote 'The Wealth of Nations'?",
          options: ["John Maynard Keynes", "Adam Smith", "Karl Marx", "Milton Friedman"],
          answer: "Adam Smith"
        },
        {
          question: "What is the primary tool of monetary policy used by central banks?",
          options: ["Taxation", "Interest rates", "Government spending", "Tariffs"],
          answer: "Interest rates"
        },
        {
          question: "Which of these is NOT one of the three basic economic questions?",
          options: ["What to produce?", "How to produce?", "For whom to produce?", "When to produce?"],
          answer: "When to produce?"
        },
        {
          question: "What is the most widely traded currency in the world?",
          options: ["Euro", "Japanese Yen", "US Dollar", "British Pound"],
          answer: "US Dollar"
        },
        {
          question: "Which organization sets international banking regulations?",
          options: ["IMF", "World Bank", "Bank for International Settlements", "Federal Reserve"],
          answer: "Bank for International Settlements"
        },
        {
          question: "What is the opposite of inflation?",
          options: ["Recession", "Depression", "Deflation", "Stagflation"],
          answer: "Deflation"
        },
        {
          question: "Which economic system is characterized by private ownership and free markets?",
          options: ["Socialism", "Communism", "Capitalism", "Feudalism"],
          answer: "Capitalism"
        },
        {
          question: "What is the largest stock exchange in the world by market capitalization?",
          options: ["NYSE", "NASDAQ", "London Stock Exchange", "Tokyo Stock Exchange"],
          answer: "NYSE"
        },
        {
          question: "Who is considered the father of modern macroeconomics?",
          options: ["Adam Smith", "John Maynard Keynes", "Milton Friedman", "Karl Marx"],
          answer: "John Maynard Keynes"
        }
      ],
      biology: [
        {
          question: "What is the basic unit of life?",
          options: ["Atom", "Cell", "Molecule", "Organ"],
          answer: "Cell"
        },
        {
          question: "Which organ produces insulin in the human body?",
          options: ["Liver", "Pancreas", "Kidney", "Stomach"],
          answer: "Pancreas"
        },
        {
          question: "What is the largest organ in the human body?",
          options: ["Liver", "Brain", "Skin", "Heart"],
          answer: "Skin"
        },
        {
          question: "Which blood type is known as the universal donor?",
          options: ["A", "B", "AB", "O"],
          answer: "O"
        },
        {
          question: "What is the process by which plants make their own food?",
          options: ["Respiration", "Photosynthesis", "Transpiration", "Fermentation"],
          answer: "Photosynthesis"
        },
        {
          question: "How many bones are in the adult human body?",
          options: ["206", "300", "150", "412"],
          answer: "206"
        },
        {
          question: "Which part of the brain controls balance and coordination?",
          options: ["Cerebrum", "Cerebellum", "Brain stem", "Hypothalamus"],
          answer: "Cerebellum"
        },
        {
          question: "What is the study of fungi called?",
          options: ["Botany", "Zoology", "Mycology", "Entomology"],
          answer: "Mycology"
        },
        {
          question: "Which gas do plants absorb from the atmosphere?",
          options: ["Oxygen", "Nitrogen", "Carbon Dioxide", "Hydrogen"],
          answer: "Carbon Dioxide"
        },
        {
          question: "What is the longest bone in the human body?",
          options: ["Humerus", "Tibia", "Femur", "Fibula"],
          answer: "Femur"
        }
    
      ]
    };

    // Populate categories on load
    const quizCategories = document.getElementById("quizCategories");
    categories.forEach(cat => {
      const card = document.createElement("div");
      card.className = "card";
      card.innerHTML = `
        <i class="fas ${cat.icon}"></i>
        <h3>${cat.name}</h3>
        <p>${cat.questions} Questions</p>
      `;
      card.addEventListener("click", () => startQuiz(cat.name.toLowerCase()));
      quizCategories.appendChild(card);
    });

    // Quiz logic
    let currentCategory = "";
    let currentQuestionIndex = 0;
    let currentScore = 0;
    let currentQuestions = [];

    const quizBox = document.getElementById("quizBox");
    const questionEl = document.getElementById("question");
    const optionsEl = document.getElementById("options");
    const progressEl = document.getElementById("progress");
    const scoreEl = document.getElementById("score");
    const categoryTitleEl = document.getElementById("categoryTitle");
    const resultContainer = document.getElementById("resultContainer");
    const resultScore = document.getElementById("resultScore");
    const resultMessage = document.getElementById("resultMessage");
    const restartBtn = document.getElementById("restartBtn");
    const backBtn = document.getElementById("backBtn");

    function startQuiz(category) {
      currentCategory = category;
      currentQuestions = quizData[category];
      currentQuestionIndex = 0;
      currentScore = 0;
      quizBox.style.display = "block";
      quizCategories.style.display = "none";
      backBtn.style.display = "inline-block";
      resultContainer.style.display = "none";
      renderQuestion();
    }

    function renderQuestion() {
      const q = currentQuestions[currentQuestionIndex];
      categoryTitleEl.textContent = currentCategory.charAt(0).toUpperCase() + currentCategory.slice(1);
      questionEl.textContent = q.question;
      optionsEl.innerHTML = "";
      q.options.forEach(option => {
        const btn = document.createElement("button");
        btn.textContent = option;
        btn.onclick = () => handleAnswer(option, q.answer, btn);
        optionsEl.appendChild(btn);
      });
      progressEl.textContent = `Question ${currentQuestionIndex + 1} of ${currentQuestions.length}`;
      scoreEl.textContent = `Score: ${currentScore}`;
    }

    function handleAnswer(selected, correct, button) {
      Array.from(optionsEl.children).forEach(btn => {
        btn.disabled = true;
        if (btn.textContent === correct) {
          btn.classList.add("correct");
        } else if (btn.textContent === selected) {
          btn.classList.add("incorrect");
        }
      });

      if (selected === correct) {
        currentScore++;
      }

      setTimeout(() => {
        currentQuestionIndex++;
        if (currentQuestionIndex < currentQuestions.length) {
          renderQuestion();
        } else {
          showResults();
        }
      }, 1000);
    }

    function showResults() {
      questionEl.style.display = "none";
      optionsEl.style.display = "none";
      resultContainer.style.display = "block";
      resultScore.textContent = `Your Score: ${currentScore}/${currentQuestions.length}`;
      resultMessage.textContent =
        currentScore === currentQuestions.length
          ? "Perfect! 🎉"
          : currentScore >= currentQuestions.length / 2
          ? "Great job! 👍"
          : "Keep practicing! 💪";
    }

    restartBtn.addEventListener("click", () => {
      quizBox.style.display = "none";
      quizCategories.style.display = "grid";
      questionEl.style.display = "block";
      optionsEl.style.display = "grid";
      resultContainer.style.display = "none";
      backBtn.style.display = "none";
    });

    backBtn.addEventListener("click", () => {
      quizBox.style.display = "none";
      quizCategories.style.display = "grid";
      backBtn.style.display = "none";
    });

    // Image Carousel Logic
const images = [
  "https://picsum.photos/id/1015/600/300",
  "https://picsum.photos/id/1016/600/300",
  "https://picsum.photos/id/1018/600/300"
];
let currentImageIndex = 0;

function updateCarousel() {
  document.getElementById("carouselImage").src = images[currentImageIndex];
}

function nextImage() {
  currentImageIndex = (currentImageIndex + 1) % images.length;
  updateCarousel();
}

function prevImage() {
  currentImageIndex = (currentImageIndex - 1 + images.length) % images.length;
  updateCarousel();
}

// Joke API Integration
async function fetchJoke() {
  const response = await fetch("https://api.chucknorris.io/jokes/random");
  const data = await response.json();
  document.getElementById("jokeDisplay").textContent = data.value;
}

  </script>
</body>
</html>
